<resources>
    <string name="app_name">Covid-19-Project</string>

    <string-array name="symptomsArray">
        <item>Ateş</item>
        <item>Öksürük</item>
        <item>Nefes Darlığı</item>
        <item>İshal</item>
        <item>Bulantı - Kusma</item>
        <item>Baş Ağrısı</item>
        <item>Burun Akıntısı</item>
        <item>Halsizlik</item>
        <item>Vücut Ağrısı</item>
    </string-array>

    <string-array name="preventionArray">

        <item>Hapşururken veya öksürürken ağzımızı tek kullanımlık mendille kapatalım. Eğer tek kullanımlık mendil yoksa dirseğimizin iç kısmını kullanalım.</item>
        <item>İhtiyaç duydukça ellerimizi en az %80 alkol bazlı dezenfektan veya kolonya kullanarak dezenfekte edelim.</item>
        <item>Covid – 19 virüsünde kurtulmak için bir süreliğine sevdiklerimizden uzak duralım. El sıkışmak veya sarılmak virüsün etkisini arttıracağı için bu gibi eylemleri şimdilik rafa kaldıralım.</item>
        <item>Temas ortamında bulunmak durumunda kaldığımızda ellerimizi en az 20 sn boyunca su ve sabunla önerilen şekilde yıkayalım. </item>
        <item>Bu dönemde sevdiklerimiz ve kendimiz için evde kalalım. Evde kalırken bizi geliştirecek hobiler edinelim. Evde etkinlikler yaparak moralimizi yüksekte tutalım.</item>
        <item>Virüs temas ortamında aktif bir şekilde bulunduğundan ve sürekli yayılım gösterdiğinden kaynaklı kalabalık yerlerden mümkün olduğunca uzak duralım. Zorunlu olmadıkça dışarıda bulunmayalım.</item>
        <item>Dışarı çıkarken mutlaka maskemizi takalım. Özellikle market gibi kapalı ortamlara girerken maskesiz girmeyelim. Maske kullanırken de kurallara uygun bir şekilde maskemizi takıp çıkaralım.</item>
        <item>Bulunduğumuz ortamları düzenli bir şekilde dezenfektanlarla veya çamaşır suyuyla temizleyelim.  </item>
        <item>Dışarıda bulunmak durumunda kaldığımız zamanlarda insanlar ile aramıza en az 2 mt mesafe koyalım. İşletmelerin mağazalar için Covid – 19 la alakalı koymuş oldukları kurallara uyalım.</item>
        <item>Covid – 19 a dair belirtiler gösterildiği takdirde sağlık birimlerine haber verelim. Hizmet için gelen sağlıkçı arkadaşlara yardımcı olalım. Onların söylemiş olduğu uyarıları dikkate alalım.</item>
        <item>Covid – 19 a karşı vücut direncimizi sağlam tutalım. Düzenli beslenip uyku düzenimizi koruyalım. Sebze ve meyve ağırlıklı beslenelim. Günlük en az 8 saat uyuyalım. </item>
        <item>Virüs daha çok ellerimizin; ağız, burun ve gözlerimize olan temasıyla vücudumuza giriyor. Ellerimizi yüzümüze dezenfekte etmeden hiçbir şekilde dokundurmayalım.</item>

    </string-array>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="infected">Enfekte</string>
    <string name="deaths">Ölüm</string>
    <string name="recovered">İyileşen</string>
    <string name="new_infected">Yeni Enfekte</string>
    <string name="new_deaths">Yeni Ölüm</string>
    <string name="number">000000000</string>
    <string name="broadcaster">Yayıncı Kuruluş</string>
    <string name="date">Saat Tarih</string>
    <string name="description">Açıklama</string>
    <string name="updated_info">Güncel Bilgiler</string>
    <string name="symptoms_prevention">Belirti - Önlemler</string>


</resources>
